<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Myao.Wang</title>
    <link>https://myaowang.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Myao.Wang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Mar 2018 21:38:43 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myaowang.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fortnight</title>
      <link>https://myaowang.github.io/post/fortnight/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 21:38:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://myaowang.github.io/post/fortnight/</guid>
      <description>入职两周记。
2018-03-19 第一天入职，早上就感受到了北京早高峰的威力，坐到第五站眼睛就一片发白，呼吸困难，脑子里嗡的一声，支在朋友的肩上缓了好一阵才缓过来，险些有跳车的冲动。一帧一帧的，碎片似的，拼接不起来，我强架着胳膊，捡了半天，最后还是放弃了，中途下车透气。大姨妈没能使我坚强。
九点半入职办手续，四个实习的小姑娘里有三个同省的老乡，不过她们东北话都没我说的溜。接着HR带培训，到这里我就不得不说了，这公司的颜值咋都这么高，男的女的，完全打破了我对高科技类互联网公司的印象，说好的大裤衩子宽背心呢，连程序员都干净立整儿的。
领了笔记本和显示器，照完照片录入人脸识别系统，被HR领去工位。一水的最高配人体工学桌椅，使全公司的人窝在椅子里敲代码都不想走。中午见了我的mentor，跟我交代了公司现在跟进的项目，下午mentor又领我见了部门的大佬和主要战将。
总体来讲，公司的氛围比我理想的还要再好一些。所有人各司其职又相互配合，系统化又有人情味，是一个让人来了就不想走的地方。
2018-03-20 The second day.
不知道自己还会有几天记流水帐的热情，不过有兴致的时候就暂且记下去吧。避开早高峰的四号线松快儿了许多，没有了那种让人窒息的沉闷感，连地铁中穿堂的清风都可爱了起来。手头的项目文档基本读完了，开始着手做自己的事儿，把一些脑子里不清晰的问题整理成doc发给了mentor，mentor很认真的一条条回复，又因为我提出的问题开了个小会讨论，我也由此认识了组里的其他同事——技术总负责人大佬，建模的小哥儿和小姐姐，还有主管这个项目的项目经理。会议氛围很轻松，大家定问题、敲细节、一起讨论，再随意开几个玩笑，几十分钟就过去了。再一次感叹，公司的氛围太太太好啦，想和这群人一起做有意义的事儿，去影响生活，影响世界。
2018-03-22 这两天在干嘛呢——开会，看着大佬们和甲方大战三百回合；为data collection做准备，几乎看完了北京地图大大小小的角落；听隔壁北大北航的技术小哥的墙角，从Python谈到Hadoop、Matlab、Caffe……
Everything is going on well except…… the morning rush in Being and that will also be settled in 3 months. Cannot wait any longer.
2018-03-24 今天下午公司有新入职员工的破冰活动，自我介绍加一些小游戏——其实大学四年里，我很少有像这一周这么频繁的social，高中之后就开始极其的排斥社交，尽量避免和人交谈，害怕电话响，不想看微信消息，排斥参加任何的活动，大一过得很痛苦，沉郁又自抑，经常难过得自己躲在被子里闷闷地哭，可能我说出这些都没人会信，因为在大家眼里我只是所谓的“高冷”“气场强”“气压低”“不爱说话”而已，而且我也知道，就算说出来也只会被人说你“矫情”“做作”，我只能把所有情绪吞了咽了消化掉，一个人。
后来尝试着慢慢地调节，去和自己和解，尽量走出自己的黑暗圈，往阳光的地方去，这两年已经好了很多，可以努力地和多数人谈笑风生地聊，尽管内心中仍旧排斥一切无效的社交。刚来公司一周，mentor就要出差，我需要负责下周所有的会议主持和站会，我能清晰地感觉到自己内心深处的恐惧和排斥，但另一个自己又会说“这对你来说不算什么的，伪装和修饰是你擅长的。”是啊，我的确可以“擅长”伪装，面试的时候我可以面不改色的和HR说我擅长并且喜欢与人交流，而实际上，我对生活中90%的对话都毫无兴致。
人是复杂的动物，我花了这么多年才慢慢了解到自己，和自己和解，和过去抽离，和社会佯装融入，努力让自己看起来像是个合格的社会人，这对我来说可能并不难，但是开心吗，也许会有一些时候——闲暇时看的一本书，临睡前没有任何人打扰的一场电影，唯有独处能给我力量，和我梦寐以求的安宁。
2018-03-29 今天上午帮部门的一个妹子翻译文档，通过翻译了解了一下数据标注的基本方法，区分什么时候该label or not；中午去吃饭的路上被mentor拉走，去地下车库试车——公司的某合作品牌给了辆新豪车用来做data collection；下午跟着硬件大师去给新车装摄像头，做了3d打印的像头架子，学习了一下标定过程，发现了技术人员也有一点可爱；晚上自己煎了火腿鸡蛋面包，勉强可以裹腹，最后，一晚上吃鸡失败。
2018-03-30 入职的第二个周五，各方面都在慢慢地进入正轨，这两周算是认识了比大学四年还多的人，正努力地脱离自我舒适的封闭圈，尝试更多的交流和表达，感觉也还不错？恐惧在减少，自信一点点的多了起来。
公司里的social圈主要有两个，一个是同办公区的实习小圈子，一个是所在部门的大圈子。同办公区实习的同学们都很好相处：做语音标注的人大妹子；做算法的北大本科小哥和研一的中科院大佬；写爬虫的成电小哥；以及一个昨天刚来的做视觉感知的博士。
部门的人就有点让我头疼了，50几个人我需要一个个的记名字，对于我这个人名废来说着实有点吃力。mentor是个可爱的直男，有点少年气，刚从美国工作回来，入职没比我早几个月，人很耐斯，也很会引导，刚工作就遇到了这样的直系领导，感觉很知足。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>